其實標把藥係咪一個騙局？

聽過身邊d朋友生cancer用標把藥，最後都係走左。其實標把藥係唔發埋最後死人財出嚟的騙局？

包醫好？

係俾錢買時間做最後準備

On9?

標把藥不嬲唔包醫好

癌症一直冇得醫

不過香港金錢世界

d有錢佬咩都試下囉

計概率ga ma，但點解好似咁低？我未聽過有人醫好。當然呢個唔係random sample

你有冇認真搵過數據先

我有認真找過，但找唔到巨體數據。同埋太多人幾重治療法。所以好迷。

係，但最後大家都係會狗衝
安慰劑都有用
除非有人證明到愈食愈差

所以咪覺得係騙局，其實我估連醫生都未必知佢實質成效。
btw，聽講大麻都有用。

等你證明

Target therapy係延長壽命
cancer根本唔會醫得好

其實醫生係咪一個騙局？
聽過身邊d朋友有病睇醫生，最後都係走左。其實醫生係唔發埋最後死人財出嚟的騙局？

其他藥唔知 小弟碩士係做血癌研究 對標靶藥有少少認識 血癌果度一般黎講標靶藥係用係啲特別難醫既血癌種類（用啲癌細胞既基因變異黎分類）
Fda批唔批准隻藥上市個標準大約係
1. 果隻藥副作用勁唔勁
2. 單獨使用可以延長病人壽命幾耐（同傳統化療藥比較）
3. 配合傳統化療藥可以延長壽命幾耐（標靶+傳統 vs 單獨用傳統化療）
果時查過fda啲標靶藥點先上得市
其實真係唔好睇副標靶藥太神 好多標靶藥物可以延長到病人壽命幾個月已經可以批准上市
例如呢隻

標靶 17.5個月命 vs 傳統9個月命
所以標靶藥其實真係用得都係buy time

我都係咁覺得
化療又好標靶又好
殺哂啲癌細胞
但總會有啲癌細胞係抗藥性殺唔死既
呢啲特別既癌細胞就好似粒種子係身體入面
好彩既可以一世都唔復發
但唔好彩既佢又會無啦啦自己爆發又變做新既癌
而且通常呢啲殺極都殺唔清既抗藥癌細胞都係惡到痴線到佢再生長到變腫瘤通常都好難醫

所以黎緊個趨勢係gene therapy
例如crispr
將mutate 嘅基因修復好，達至根治效果
不過應該有排都未得

標杷除咗life expectancy 拉長少少
副作用都比傳統化療少啲（因為傳統化療係無差別咁攻擊所有細胞）
不過未必根治到
特別係啲生得快嘅cancer eg GBM

感冒都醫死

原來係咁ga。我之前看過一d文話其實大麻都做到，但因為大麻相對太平，所以d藥廠就寫好多report話無用。

我知好多人都屌我實醫好ga，包無事ga？
但我想講標把本身就好貴，成萬元一支，一次打幾支，一星期打幾次。包埋醫生費個d，一星期就要使成10幾廿萬。
正常人買保險，一次癌症可能先得100萬多d的保額。一個月都玩完。無保險個d點頂？
我身邊太多朋友用標把，用左2個月就走。
明明隻藥咁貴但就係無表明康復率（至少3年不復發），你哋唔覺得唔正常？

1. 藥廠掠水就肯撚定 但貴既另一個原因係因為標靶藥大部份無政府資助

2. 標靶藥係有錢人用錢買時間......

3. 其實癌症好少會用「康復率」呢個term，多數都係「五年存活率」「平均壽命」之類 而呢啲數據係上網搵到既 但老實講唔係醫藥行業既真係未必識搵

4. 上面講左 其實用得標靶藥大部份都係存活率比較低既癌種類 所以你睇個結果好似真係無乜用咁但其實可以講係存活率高果啲病人根本唔需要用到標靶藥 呢個係抽樣偏差

5. 雖然你無問 但覺得你會想知所以答埋
點解普通癌症唔用標靶藥 標靶藥咁勁 咁佢地存活率唔係更高咩？

叫得標靶藥 隻藥係標咁自然要有個靶俾佢射 好多標靶藥都係針對特別惡果啲癌既特徵(例如啲會令到癌細胞瘋狂增生既蛋白） 存活率高果類癌係未必有呢啲特徵俾標靶藥打 所以成日聽乳癌有標靶藥好有效 其實唔係所有病人都可以用 要睇返個癌既基因變異

藥廠係好撚邪惡既機構黎

即係其實都無得醫只有拖？

減輕症狀 延長壽命
唔一定要完全醫好先叫做「醫」既
最終目的會係係100%醫好 但而家係做唔到

係
Cancer根本就冇得醫
所有藥都係減輕病情

我公公 15年前 肝癌4期, 醫生話存活機會好細, 要有心理準備
轉左去養和, 醫生建議試下標把藥, 果隻新出,無咩數據
打完一個月左右,已經接近好返8成, 3個月左右出院
而家84歲仲好健康, 無復發過

你公公好勁

醫生有無講係罕見到normal?

爸爸有骨髓瘤
算早測到（大部人到斷骨先知）
癌細胞%66
用鏢靶藥，40000幾一個月，用左3-4個月跌到落5%，排左期做自體骨髓移植
醫生話以前無呢啲藥，通常2-3 年就玩完，仲要好醫得好辛苦
佢打呢隻藥無乜唔舒服，做埋transplant可以延長命

我做護士，見過好多用完生鈎鈎

用緊邊隻？

中藥就真係騙局喇、食標把唔會完全好番、但會令你長命左 ，負作用細
因為食耐左癌細胞都會進化、所以1，2年後就冇用
人都就死、比幾十萬續多1，2年命絕對值得

我反而想問點解你身邊咁多朋友cancer多啲

樓主你pin呢個好過宣傳你自己果個無科學根據嘅觀點

巴打可唔可以講多d

我爸爸一年前 肺癌4期

醫生都係講同一番說話，不過我爸爸係QE做免疫治療

一個月要比差唔多4萬蚊，打左4次後冇打，轉番做化療

最近醫生建議照ct睇下咩情況

結果話我爸爸冇好轉

大麻對好多神經痛症都有用，但俾人吹到萬能藥咁又真係吹大咗，唔好睇到佢咁神。嗰啲大麻醫癌嘅case好多都係self-report，其實要好多單先有一單，而嗰一單就俾有心人吹到大一大

首先唔同cancer處理方法都唔同
就算傳統非針對性化療藥都無一隻可以做到一隻ko全部cancer

我個人就好好奇，想知大麻點醫全部cancer
你話醫Parkinson就話姐
醫cancer就真係無聽過

同意

基本上同vaccine 自閉症 一樣
俾有心人吹大，仲要唔知到底係咪真係同大麻有關，定其實背後有其他原因

冇好轉即係都冇乜轉差？如果係嘅Lung Can四期一年都冇乜變算係咁

即係冇惡化已經好好？

Vaccine同Autism又係智商分水嶺，我有同事係真係信呢樣嘢，而佢係香港心理學會註冊教育心理學家

可以咁講但需要多少少資料，四期即係有擴散，有冇入骨/肝？

有入骨，條腰到

藥物呢啲嘢會跟番體質
唔同人有唔同嘅結果

我老豆有個friend
十年前肺癌上腦 醫生話佢冇得救 大概淨低半年命 叫佢玩得開心啲
結果佢撞車 昏迷左好多年

三年前無啦啦醒番 全部癌細胞都唔見曬

入骨難搞少少，1年存活率5-15%，但你爸爸1年都冇乜變差，其實算係咁
免疫治療係有用，但都唔係個個啱。你爸爸呢個情況你可以問下主診可唔可以幾隻一齊做，例如放射+補骨針+標靶+免疫治療

唔該哂你 巴打

人間有愛 多謝你解答我問題

有冇得申請資助呀？
有啲藥入咗關愛基金list入面
但要審查

CRISPR 呢樣中大近排好似開始左對人研究

我有問過醫生，免疫治療好似係冇任何資助

有啲癌冇標靶 好似子宮內膜癌 stage 3 已經跌到 五年存活率已經跌到廿幾%

遲發現一定容易死 大部分晚期癌得標靶有效續命
你有錯覺 覺得標靶冇用都係正常
因爲你唔知佢醫好，續倒命既數據係點
(唔係果科都唔會報倒你知存活率)

近年多左唔少資助
不妨一問

標靶藥用黎醫末期癌
多數講緊係比多幾個月無咁辛苦既時間你
唔係醫好你
不過咁講藥廠又無呃人，你睇返所有臨床data都係講緊相比起對照組，食咗會平均黎講會多幾個月命
從來無話醫好
一般人有錯覺以為標靶藥係神丹醫得好有兩個原因
第一係比一般人睇到的宣傳品，報紙介紹一類唔會寫到咁白，好鬼籠統咁寫新藥有助末期肺癌病人等等，有啲煽情少少仲比人錯覺會以為醫得好
第二係香港醫生好多都唔會主講到咁白，好多時都係咩有隻新藥可以試試，會有幫助。啲家屬聽咗咪覺得好似有救喎咁。如果家屬病人識問，醫生係會講的，但我見華人文化唔多咁問，可能覺得唔老黎，或者驚太殘酷唔想知，又或者根本唔識亦唔夠膽問醫生

瞓左咁多年，身體都退化到活動唔到啦

打靶藥

crispr cancer treatment最終我估同標靶藥免疫療法一樣，對某啲specific subgroup patient會有效，延長平均壽命，但唔係醫好。
始終癌症個基因改變太多太複雜，去到末期好難醫好
另一個方向係能夠盡早驗出癌症，一二期嗰啲簡單切咗可以根治。問題只係而家好多發現得太遲

唔一定
視乎邊種cancer+去到第幾期
某啲cancer /某啲cancer早期發現（例如大腸癌），5年生存率好高

唔一定
視乎邊種cancer+去到第幾期
某啲cancer /某啲cancer早期發現（例如一期大腸癌），5年生存率好高

係連登問呢D問題同開post撐警得到既回覆係一樣。大眾仍然未意識到時至今日，各方既理據都有大量既論文支持，要搵報告根本好容易。

一睇就知你冇認真搵過 approve得既藥點會冇數據

增加生存率唔等於醫得好
通常都係Targeted therapy + chemotherapy去減輕病情

早期癌症，未擴散的話治愈率可以好高
只不過常用endpoint係五年生存率，所以為左準確性，我唔用治愈呢個詞

當然，如果係某啲aggressive嘅癌症，或者去到第二三期嘅癌症，就多係你講果種情況

同意
唔好意思hi到負評

癌症治療係大把研究數據
無可能搵唔到
講緊你唔識英文，用中文搵都搵到，因為呢啲研究關係到隻藥可唔可以推出市面，大陸網轉載又有，亦有新聞翻譯俾財經人士睇
咁都搵唔到=無認真搵過

還是美國文化妙!

一個商人要搵專家整西藥同中藥有好轉反應既報告係好容易，Kellogg就係整好多食早餐益腦既報告

屌，咪又係早餐

樓主話搵唔到麻
不過大佬你攞癌症病人同食早餐比

又未至於冇得比，最貼身既VC至今都陸續有大量報告

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

標靶要你既cancer有某種biomarker先會有更好既預期效果
好似最早期既標靶藥Herceptin係針對HER2受體過度表達
Avastin係針對血管增長因子VEGF，靠阻斷血管生成去餓死癌細胞
好多目前香港有既免疫治療例如Keytruda要PD-L1過度表達先有用
而且目前醫療技術係絕對唔包醫好
但我有個識既前輩生肺癌(好彩發現時未擴散)，佢有錢可以打免疫治療，做埋手術切左
到而家幾年都冇復發，所以人人唔同
利申：生物化學系畢業，讀書時就係讀呢d野

有親人肺癌第四期
食咗幾個月鏢靶藥大有好轉
個腫瘤細咗好多
本來冇得做手術而家可以做
身體狀況都好咗好多
少咗好多咳同埋呼吸暢順左

隻藥叫泰瑞沙

有無機都好睇病人本身體質 同埋係邊款肺癌
有啲人可以不停轉藥去頂
有啲食定一隻都 ok

泰瑞沙係第三代標靶藥，2017年先FDA approved，相對好新
係酪氨酸激酵素抑制劑，要EGFR基因突變先有用